發現窮人通常都係劣質加唔正常

真係無嘢好講窮唔緊要 但係正常少少得唔得
又窮又on撚9嘅真係見唔少，有冇人可以解釋呢個係咩現象

On9➡️窮

因果關係

當然，老弱殘例外。

真有錢人通常講嘢有文有路

我真係有個朋友係咁

其實有錢人都會

窮唔一定係傻
有時真係一鋪就冇晒

唔係d 廢老點解咁廢
無錢->怨天尤人->廢

我有啲中同都係真係頂佢哋唔順
二十幾歲人仲柒下柒下

正解

真
好多講野1999 又冇 logic

自己廢就認啦懶個樣呢樣

無logic仲要大大聲先攞命真係講都晒9氣

大把幾廿歲都係咁

主要係劣質，唔正常令人窮囉，當然都係相輔相成

循環關系

窮➡️自卑 自尊低➡️on9 e.g. 死要面➡️冇朋友➡️窮

我老你好多

我可以話你知柒下柒下嗰啲，十年後會搵到way to survive 的其實

最撚廢嗰啲，就係自少鐘意走截徑，入唔到U, 一日以為自己好醒，唔肯做普通工。 自欺欺人要撈嘢，見親面都講自己搵野撈。

結果20歲做跟車，升級做送貨司機，30歲都唔夠揸的士。 重不停講，自己會撈起，最近睇到咩商機⋯⋯

知識水平問題

劣質到一個點去啲公屋就知咩事
利申 唔係歧視全部公屋仔

係喎！
你窮 自卑就會同窮閪玩。 連好嗰班朋友有路數你都把握唔到。

撈嘢都要講實力啦，呢啲人應該幻想就叻
一係就得把口 唔會去堅持

有啲窮閪真係極度自卑加消極真係要同佢哋保持距離

Push

有錢佬先唔正常

係

係呀，呢種人成日以為撈嘢好易。 份正職十年廿年都係原地踏步。 實情一見到啲嘢難做就退縮。

我唔理佢哋有咩特別喜好啦，但起碼講嘢似返個人先啦

呢啲人唔會成功

最撚戇鳩係出親黎都講自己有諗法。幾個friend 慢慢事業有成，已經唔想聽，近幾年已經無連聯。 對佢黎講連最後可以靠朋友翻身既機會都失去。所以柒真係唔緊要，唔好認叻，有朋友自己顧掂左，始終會幫下你。

呢種人，係重差個啲後生唔多醒目嗰啲人。 我見廿幾重柒下柒下個啲，後來都有個經理仔做下。 30-50萬年薪應該有。

弱智post都上熱門

想討論下你呢啲窮閪呀嘛

擺明因為on9所以窮 唔係窮所以on9 la

樓主係咪好窮

Exact7ly 識個中同係講 係咁話自己過兩個月月薪會50k 講左幾年 後尾原來響朋友間公司撈緊 做左幾年野人工仲未過15k

係你地離地
林鄭有版睇

有無咩例子點on9法

同你差唔多

正常就唔會窮啦

通常窮人先鍾意睇唔起窮人。
可能屋企 120呎，就會去取笑115呎嗰個，以為笑完就代表自己唔窮。

你D窮人係咪未見過有錢佬
所以唔知有錢佬都有好多唔正常

多不勝數太多啦

咁唔係窮咁簡單

對你唔正常啫

係呀，久而久之，你地一班朋友事業有成，你肯定唔會幫呢種人。

比如你朋友圈人做左分析員，有好股，你都唔會比個冧巴佢。 有人做GM, 公司本身有啲文職位，你都唔會叫佢黎試。

on9點好意思介紹比人

連登都唔少劣質加唔正常

有冇例子

事實呢啲大家都好清楚

c

鐘共

窮加無家教

惡到

網絡降頭

有無具體on9例子？

發現講窮人點劣質嗰啲人本身都係劣質人種

你既諗法同笑尻緊你窮你抵死嗰d權貴好似

一啲都唔似

你既柒下柒下定義係咩。。。
最尾個段形容緊既都好似柒下柒下

有錢人都成日ON99
只係你少接觸

你估裏面有冇有錢人

就係廿幾歲，無黎醒目嗰啲，起碼踏踏實實打好份工，進修下，後來都有個經理仔做下。

好過揸的士

呢D 冇比老千呃到一身債就當行運喇

無。。。。

現實啲咁講,有錢人見識到嘅世界比窮人多好多

咁啲高官柒婆叫咩

根本時也命也，有錢都可以on9,以前經濟好買樓易，好多廢老廢中唔駛十幾年就供完兩層，今日都財務自由啦，佢哋覺得自己係人中之龍

簡單點：
物以類聚．人以群分
近朱者赤．近墨者黑

高官呢啲受中共擺佈就無得講啦

我到而家都仲未解得通
條友點樣穿過窗花扔張床褥落街

班6-70後easy mode都可以玩到住公屋無人無物可想而知有幾廢

認同。識得睇清自己能力同作正確選擇係最重要

全民炒股 不反了 不反了

肯去面對困難係成功第一步

經理仔好過揸的士係你自己武斷既感覺
大把人唔想比公司綁住
做下風流工炒下股已經夠生活
唔係所有人都適合坐定定辦公室做野
又有唔少人係唔想升寧願簡簡單單過生活
同個人柒唔柒係完全兩樣野

反咩呀廢炎呀
齊心抗疫

咁咪姐係廢
多多借口
垃圾

日和論

呢啲真係社會毒瘤

Sorry lo

我老細好有錢 但好on9
佢話國產疫苗一出會即打
因為中國科技領先全球
特別係中國有5g技術
所以疫苗一定好掂

好想貼波台張相出黎

其實係
好地地點會窮

學歷問題

5G技術同醫學可以相提並論？

邊張？

學歷通常唔係影響最多，我覺得係屋企人

幾皮野身家拎去課金

好彩我識獨立思考 佢地又唔點理我

當認真溝通時候 你呢句野中8成

佢哋唔理好過理理完仲仆街

正正常常又點會窮，畢業是但搵份工都40k起跳，加少少投資，30歲前最少都有兩球

笑死 波台狗

你以為有錢人就好正常咩？只不過佢哋有錢，所以周圍嘅人忍佢炸嘛，大把on9有錢人，尤其啲中上產

佢話就係因為中國獨裁
所以各行各業人材都會致力做到最好
因為要為國家為爭光

所以我咪話佢on9囉，但佢有錢有修養
鬧人都係溫柔細聲咁，係個腦壞壞地姐

Btw佢唔係中國大，以前成日周圍飛傾生意
佢香港人 然後普通話唔掂

我嘅睇法係：劣質加唔正常，就梗係窮啦！

但依家個時勢，就算唔係劣質，就算正常，想做中產都唔容易（財富過份集中，而且係全球現象）…

所以窮人唔一定劣質，應該大把窮人醒目過樓主…

窮環境好易令你變on9
但on9唔等於窮

講跨代貧窮 你老豆老母冇錢 人地放假出國旅行你打part time 見識外面世界機會小 又難打入有錢小小嘅人圈子 好自然自卑/自大
可以有少數例外 但成長環境本身窮嘅話就好易因為見識少而變on9仔

On9本身就搞到你成日做錯決定 容易窮
不過有d人有錢/老豆有錢 咪有on9嘅本錢

人on唔on9始終都係睇你肯唔肯見識 問 放低身段
學習
但有錢人比起窮人更加比到好環境

更加唔使講有錢父母冇錢父母個家教/知識水平本身就影響下一代

呢個當然

五大訴求囉

50k其實都得好少

你講嘅例子咁似我
利申：成日俾人話on9仔

窮唔緊要 仲死要面先最大鑊

結果就委屈自己 闊露人地

腥港同支那咪多暴發戶

連登社會學家又出現了

見到好多又窮又on9嘅，就結論窮＝on9

窮撚又幫有錢人打飛機

反而追唔切d 頹開既朋友當年讀唔成書，一早出哂去做野，近排再做埋運輸公司老闆先廿八歲，我仲打緊工搵緊400k 一年，佢地已經過百，雖然自己都要落手落腳仲，但都叫有機會

物以類聚

講事實就叫幫人打飛機
黃絲豬都成日打飛機啦咁

事實同意見都唔識分 好難講落去👌

其實個個人或多或少都有啲唔正常

但係成日比人呃好多錢果d都好on9 wo

其實有錢人都會
個問題根本唔係你有無錢，
個問題係你係咪自卑嘅人
自卑嘅人通常做D野都係on9過人
窮人佔自卑人數比較多所以先會有依個現象

文科➡️窮

簡單啲
文科➡️窮

我諗我同你個中同一樣
(我覺得自己係30歲人都柒下柒下

要羅存在感 ..... 識唔少咁架人.

到你搵得多過佢又唔鐘意

唔洗推論啦 好明顯唔識增值

眼紅係咁

之前終日無所事事 咩人都識

全部香港政府高官都好有錢

好多騙案俾人呃一千幾百萬果啲係窮定係醒目？

有錢->ON9->冇咁有錢->ON9->冇錢->怨天尤人->廢->

中共puppet 呢啲係個別例子

膠友app

通你老母咩
大陸d有錢人個個講野柒柒下

GME SH 嗰班已經係

連登仔踩下比自己低嘅人係妄想咁樣可以同有錢人拉近距離

海洋公園二世祖

窮又點正常。

大家比次機會班ball toy手畜
個格生成咁都唔係佢地可以控制到

其實未去到deep talk都知佢on9

完全0邏輯

窮人多啲劣質人
不過有錢唔一定全部係好人、有教養，都有啲冇品賤種既 相對上比例少啲姐

有錢又俾你地話離地兼on9(eg. 劉鳴煒）
無錢又俾你地話劣質兼on9

結論：樓主最撚醒

之前有個Friend次次出黎gathering都係度吹自己有幾勁有幾勁，其實都只係係cctvb打工，慢慢我地成班都頂唔撚緊疏遠佢

廢唔係問題，最大問題係得個吹字，實事又做唔到

有錢人唔會屙屎架 得窮撚會屙 好臭 抵佢咁窮

柒傻蠢 自然窮

間中都有呢D post 引黎一班窮人自我批判

不停講，自己會撈起，最近睇到咩商機⋯⋯
ME

我都唔知 要研究下 由問下你開始

咁你有無真係做？ 開個商業登記？聯絡第一個潛在客戶？

大把屋企有錢讀文科
職業wise 文科做AO讀JD都唔少

劉鳴偉嗰啲？？

咁一定係戇鳩啦
可以一鋪無哂

照你邏輯推論，你講嘅野都係on9, 我同呢度啲回文者都係，何苦呢
皮已負

Sad but true

事實係肯唔肯用腦個問題
無人個腦廢嘅
但係唔用腦就一定退化
窮人多數無乜機會要用腦
所以比例上窮人會on999啲

當年住公屋好平常，係呢代人上流咗先開始睇唔起公屋

百分比率同以偏概全
總唔可以攞公屋富戶等於公屋好有錢原理一樣

窮唔無人想
有錢係你含住金鎖匙出世
On9係天生既
有錢人可以on9 不過因為有錢所以叫得意
窮人on9不過因為又窮 所以叫劣質弱智仔
有錢人可以無自理能力因為有錢
窮人無自理能力可以準備拎殘障津貼

我係廢柴

宜家賴係野唔撈政府工個啲咪=on9➡️窮囉

窮人不必
但大部分藍屍就真係劣質加唔正常

完全同意，覺得自己窮，唔會發達，就唔努力，唔嘗試，唔了解嘅人好多

所以佢未有錢又叻

連登夠大把話自己炒股profit 過五皮一個月
又係得個吹字

如果你個人肥矮7毒蠢窮懶悶鈍臭低，但係唔知做乜有自信嘅話，會俾人笑不自量力

唔係窮人特色
係中國人特色，擺脫唔到的

笑左

一陣佢又發爛渣
Attention seeker
如果比你知我係邊個. Jpg

全世界都係on9，除咗樓豬特別清高，眾人皆醉你獨醒

走截徑有咩問題
入唔到u 係佢無為自己打算姐

照道理樓主應該窮到三餐不繼

我有堆親戚係咁

咪玩啦，全世界都係咁。
歐美邊啲人最排斥移民？ 最窮嗰班。

標籤窮=劣質, 令窮人同有錢人對立, 增加仇恨, 達成分化效果
支共膠官有錢on9, 樓主: 睇唔到
898

唔係叫你過份自信，但起碼唔好自卑

呢樣真
自己都冇得食仲要扮闊佬比哂人地
人地根本就唔稀罕

我撈起咗
月薪一個月冇十萬都有八萬
亦都應該係樓主所講嘅劣質人種
好驚有一日低位跌返落嚟

發現中共係狗屎垃圾加戇鳩白痴低能，搞到全世界民不聊生，生靈塗炭

其實都係要自己知自己事姐
你講既係一個普通人但係自覺懷才不遇
唔關佢做咩職業事既

正常人做幾年野會慢慢搵到自己係條食物鏈上既位置
發現左自己係個普通人 咪做番普通人既野
搞掂到生活之後咪慢慢試下搵機會發圍，搵唔到咪做番個普通人
如果好彩發現自己原來都ok既，咁咪即管去做自己想做既野

畢竟個世界一定係得少部分人帶領個社會向前進
大部分人都係一粒齒輪

利申 齒輪

咩叫窮

有幾多個？

以偏概全，社會有醒嘅有錢人、on9嘅有錢人、醒嘅窮人、on9嘅窮人。無呢4種人，社會根本運作唔到。

如果全部有錢人全部都醒，社會一早唔需要窮人。如果有錢人全部都on9，社會愈發展愈多問題。如果窮人全部都醒，社會出現叢林大洗牌。如果窮人全部on9，社會運作崩潰左好耐。

其實使咩嘈嚟嘈去，做個真實社會實驗:如果一堆二世祖老豆破產，佢地落地去真實打工 ，睇下佢一年搵到幾多錢還債。咁咪知邊個二世祖真醒幫到家族發達，邊個係扮醒靠父蔭。忘記左，原來一早做左，個二世祖叫王思聰。

所以PR 唔好再用呢啲招數打擊窮人啦。手法低莊無良，中產同有錢人記得帶埋呢啲貧富能力論移去歐美，好快比當地白左發現你唔係佢哋理想中支持民主平等嘅香港人，借右派同黑人窮人之手趕你走。

真係聰明嘅人先有資格走捷徑
自以為聰明但又廢到仆街 又懶到仆街
又唔肯腳踏實地 就算搵到幾多捷徑都無用
因為呢啲人根本無本事行

其實有無人又聰明又懶？

咁就一定㗎啦

呢句啱，有啲女當有仔想溝佢果陣，
唔受人溝咪算囉，仲要話人地肥矮柒，
點知原來自己住劏房，平胸，腳粗，手腳多毛

財富係廢老最好嘅成績表
前排有個中學同學 同我訴苦話佢老豆以前都冇比錢佢
而家仲成日問佢拎錢 人生冇哂希望
話唔想同佢講野
之後我話 你唔覺好奇怪咩
你要去聽個窮過你嘅人講野 教你點做人

女人手腳多毛係辛苦命 做粗重野
所以溝佢D仔 都會係廢廢地

好似一班弱智人士開生日會咁

呢句真，溝佢果條仔真係廢廢地

都係嘅
窮人大部份都好唔清楚自己嘅能力同定位
太低估左呢個社會
亦都唔會將自己放喺一個啱嘅社會地位
正如一個正常人我當佢冇學歷但佢好清楚自己又讀唔成書又唔係話特別對某方面有天份好快就會學一技之長，又或者會好勤力返工。
有陣時窮人形成係太聰明太貪心太想行捷徑又能力未去到呢個地步所以先做咗窮人。

幾大個先。 如果仲細仲有機會改變

關咩事
柒婆日日屋企數銀紙 都唔係窮人喇
佢咪又係劣質加唔正常
唔通著西裝就一定係高質好人咩
你睇吓立會班友

7婆性格係唔會窮
窮同道德底線唔太掛上等號
商業世界有能者居之
只要你可以同俾錢你個個解決問題
佢手上既錢就係你

但放下道德底線談何容易

社會入面窮人一定多過有錢人窮人個基數咁大
就算劣質同唔正常既人佔唔多 個數字都一定好大
相反有錢人只佔呢個社會既好小部分
就算全部有錢人都係痴線
你都唔會特別覺得有錢人劣質加唔正常

咁脱左毛會唔會好d

只係你識得多窮人
有機會就參加下d商會/高級會所聚會
在場全部高管/腦細
我夠膽講9成係唔正常
淨返1成係唔撚正常

睇人，有啲窮人好撚蠱惑

我之前係錶post 見過人唔識野笑鳩人只係得手背有毛
手毛只可以生係手背!!!
腳毛我平時係街冇留意眾生相 可能你啱

辛苦啲咪正財
我條女屋企好有錢
佢家姐多手毛
份人工一般 但忙到hihi
辛苦命 又唔一定窮嘅

請問你撈咩？

其實一個人，去到廿歲，打工做個齒輪，累積經驗，知道點同人溝通，同好既人玩。

有啲人偏偏眼高手低，同一堆低端人口玩。 的士狗，跟車，監躉，失業人士⋯⋯ 二十年過去，腳踏實地做齒輪起碼施施文文，有個有教養既老婆。

Exac7ly la
呢啲眼高手低，我見過17 呃得下人，27已經無晒較為decent 既朋友，37重係一事無成。 唯一最勁既，就係搵商機，不停雄才偉略，不停吹。 已經唔想聯絡

你係咩人你咪識到咩野人囉
你個人本身柒下柒下
點樣識到高端人士

你個人本身唔掂
想升LV只係不自量力
仲想痴埋班高端人口度
人地仲唔一腳踢撚開你咩

你呢段野既中心思想咪就係
人廢就唔好不自量力把口唔收
安份守己30歲做的士佬唔好成日吹水話自己就快發達
咁都不至於會俾你睇唔起到咁既地步

define 咩叫腳踏實地 認真.

情騙順豐騙案俾人呃幾百萬果d果腦都有問題

其實係。你安心做個的士佬，同幾個朋友玩，唔好吹撚到天花龍鳳。 財路，少少可以幫下你。 你吹到咁大，日日原來玩跳錶⋯⋯ 大家都唔想見面

有白卡算唔算正常

晌連登正常

我用我見過單靠打份工。一開始無degree ，後來唔知有無。

做救生員，好踏實，幫個判頭，又幫物管做呢樣做個樣。之後開左間泳池管理公司。

去盤房做入機，變左dealing manager, RO...

匯豐做teller, 做做下變左卓越RM....

呢幾個case 係真人真士。 年收入無100都50萬。另一半都係施文人

你講呢D擺明工作同溝通能力有返咁上下
只係當年唔知咩野原因冇讀書

有D人真係柒下柒下好唔掂
一行出黎成個青山走犯成舊飯咁樣
呢D人就算想上進都唔會有前途

老救

入機

Teller 有幾呀

有 咪就係出曬名嗰啲天才 發明家 創業家
但唔係個個人都有佢地咁聰明到可以靠腦輕鬆搵食

個個一開始都以為自己好聰明 又好獨特
可以好似佢地咁

但事實呢啲天才只係得幾%
仲要講求運氣 天時地利人和
就係你宜家見到成功咗嗰班

而唔係一個個以為自己懶
但可以靠自己所謂嘅「聰明」發達發圍嘅普通人

仲要呢啲所謂嘅運氣
出現機率微到可能投100次胎都未必中到

成個社會入面
明明可以靠努力就會搵多啲
唔算富裕 但起碼過得唔差

但事實亦都係
自知有能力但會努力嘅人少
自知不足但會努力補缺佢嘅人少之又少

無能力但努力咗都失敗嘅人係悲劇
有啲能力但又唔努力而失敗嘅人就係笑話

但你漏左

無能力，又吹到自己就發達。 但又唔努力。

去左做的士狗 同跟車，監躉玩，但仍然講緊自己好快發達。

個個都以為自己係特別嘅嗰個
但事實全世界特別嘅得幾%都唔知有無

事實係大部分人都係普通人
而嗰班自以為好聰明嘅人就成世人都唔自知又唔接受呢個現實 on99咁得把口

係，我呢世人，後來發現自己遇到個幾個呢種人。 一直都唔知佢地咁撚廢。 17，27，37歲。我已經知道呢種人，47，57，67 都係一樣，覺得自己好快發達。

係呢個場合下通常都仲係好正常嫁
不過熟左就..

笑到仆街

呢啲人無得救
寧願活係自己嘅世界
唔接受自己係 普通人 嘅現實
然後不斷咪得把口囉

咩 我曾經乜乜乜
我遲啲乜乜乜
我之後點樣點樣

問佢宜家點啊咁？
就答 到時就會架喇
咁到時又到時 到底係幾時？

真心覺得呢啲人真係好撚廢
但點知成個社會都係呢啲人

CHING 我唔知係咪同你識同一個人
真係一模一樣⋯⋯

我遲啲點點點，之後一開二，二開四，到時坐係到收。

但到呢一刻鐘，重係一個十分窮既人